[
	{
		"level":1,
		"question":"次のうち、道路信号に使われていない色はどれ。",
		"a":"赤",
		"b":"青",
		"c":"黒",
		"d":"黄",
		"answer":3
	},
	{
		"level":2,
		"question":"次のうち、M-1グランプリで優勝していないコンビはどれ。",
		"a":"ミルクボーイ",
		"b":"マヂカルラブリー",
		"c":"千鳥",
		"d":"アンタッチャブル",
		"answer":3
	},
	{
		"level":3,
		"question":"12世紀後半、日宋貿易を行った人物は次の誰。",
		"a":"後醍醐天皇",
		"b":"藤原道長",
		"c":"足利義満",
		"d":"平清盛",
		"answer":4
	},
	{
		"level":4,
		"question":"次のうち、テネシーウイスキーはどれ。",
		"a":"ジャック・ダニエル",
		"b":"ジョニー・ウォーカー",
		"c":"ジムビーム",
		"d":"ラフロイグ",
		"answer":1
	},
	{
		"level":5,
		"question":"総合格闘技のリングで、グレイシー一族と対戦していない日本人は次の誰。",
		"a":"桜庭和志",
		"b":"石田光洋",
		"c":"中邑真輔",
		"d":"田村潔司",
		"answer":2
	},
	{
		"level":2,
		"question":"マルコ・ポーロの「東方見聞録」で「ジパング」と呼ばれていた国はどこ。",
		"a":"ブラジル",
		"b":"日本",
		"c":"インド",
		"d":"中国",
		"answer":2
	},
	{
		"level":3,
		"question":"1642年、指導者クロムウェルが中心となり起こった革命はどれ。",
		"a":"フランス革命",
		"b":"清教徒革命",
		"c":"ロシア革命",
		"d":"名誉革命",
		"answer":2
	},
	{
		"level":5,
		"question":"京都の金閣寺は何層建て。",
		"a":"一層",
		"b":"二層",
		"c":"三層",
		"d":"四層",
		"answer":3
	},
	{
		"level":2,
		"question":"高級牛肉の産地として知られる松阪市がある県はどこ。",
		"a":"兵庫県",
		"b":"山形県",
		"c":"岐阜県",
		"d":"三重県",
		"answer":4
	},
	{
		"level":2,
		"question":"蒸留酒「テキーラ」の原産国はどこ。",
		"a":"メキシコ",
		"b":"スペイン",
		"c":"ブラジル",
		"d":"ロシア",
		"answer":1
	},
	{
		"level":3,
		"question":"次のうち、武田信玄と上杉謙信の戦いはどれ。",
		"a":"川中島の戦い",
		"b":"長篠の戦い",
		"c":"一ノ谷の戦い",
		"d":"桶狭間の戦い",
		"answer":1
	},
	{
		"level":2,
		"question":"次のうち、タイの国技にもなっている格闘技はどれ。",
		"a":"ムエタイ",
		"b":"サンボ",
		"c":"テコンドー",
		"d":"カポエラ",
		"answer":1
	},
	{
		"level":2,
		"question":"鎌倉時代、二度にわたってモンゴルが日本を攻めた事件を何という。",
		"a":"倭寇",
		"b":"元寇",
		"c":"承久の乱",
		"d":"保元の乱",
		"answer":2
	},
	{
		"level":4,
		"question":"次の名作映画のうち、最初からカラー作品として製作された映画はどれ。",
		"a":"ローマの休日",
		"b":"カサブランカ",
		"c":"市民ケーン",
		"d":"風と共に去りぬ",
		"answer":4
	},
	{
		"level":3,
		"question":"イタリア語で「ちぎる」という意味の名前がついたチーズはどれ。",
		"a":"マスカルポーネ",
		"b":"ゴルゴンゾーラ",
		"c":"モッツアレラ",
		"d":"カマンベール",
		"answer":3
	},
	{
		"level":4,
		"question":"次の007作品のうち、ショーン・コネリーが主演でないのはどれ。",
		"a":"ドクター・ノオ",
		"b":"ロシアより愛をこめて",
		"c":"ダイヤモンドは永遠に",
		"d":"死ぬのは奴らだ",
		"answer":4
	},
	{
		"level":1,
		"question":"次の都道府県のうち、九州地方でないのはどれ。",
		"a":"福岡県",
		"b":"熊本県",
		"c":"北海道",
		"d":"鹿児島県",
		"answer":3
	},
	{
		"level":1,
		"question":"次のミュージシャンのうち、The Beatlesのメンバーは誰。",
		"a":"ミック・ジャガー",
		"b":"ポール・マッカートニー",
		"c":"スティーヴン・タイラー",
		"d":"カート・コバーン",
		"answer":2
	}
]